沈陣營第一百零一期 －農曆年前二萬六！

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

\|/

朱巴

\|/ \|/

上香\|/

朱巴神操作

出左3.9未？

肥佬見挾返上，仲唔縮到去美帝3.9咩

師父諗住食大茶飯，食唔到又冇文出，朝早就撚咁準時

朱子兄一定性交轉運！
快啲講！
咩質素？
咩價位？

賣硬件個班點會搵唔到
比人講兩講就去追夢個班就話好大多數搵唔到姐

收撚哂皮，無哂貨

又無膽，唔開淡倉，
師父，無恒熊，無睇淡大期 = 無撚用

左手……

諗起G巴講熄不過千31700

仲以為食撚硬禮拜仲串柒柒，瀨嘢啦呢獲

仆佢個街！我訓之前見美期跌緊百九幾點所以空倉！
而家你同我回升！？
唔通聽朝要高J？

你當G巴流的嗎

夜期

屌。

仲有夜期比佢j埋今晚

睇定啲先啦

牛左過夜

最神奇係升緊開淡倉，依家淡勢初現正在發酵，上星期埋單跌咗5舊，師父就要睇多陣先

咁樣炒法30年冇食老綜可謂股壇奇蹟

屌奶星，聽日似乎要高J 了

跟你搵食

今朝已平保牛，希望保平安

扑暈自己

先頭TG group,咪有條柒頭話係訊滙乜鳩Alex徒弟，又話佢師傅係肥佬同門，咪臭係咁撚樣乜反向向左炒法囉
咁撚樣炒，唔方唔做乞衣啦

聽日同我夾爆師傅個春袋

G持

好!!!!

夾爆佢

爆硬

爆丸

Shoot

納米丸都要夾

皮薄餡靚大蝦餃

\|/
新po上翻香先

食左幾百點唔撚洗還呀？沈鳩頭

夾夾夾夾夾
咕咕

鳩頭師父個臭閪春袋被夾爆流漿示意圖：

幾百億美元狙擊師父

咪撚就係

新年初七之後北角徳成號又可以排, 師父我要拿錢買蛋卷

沈振盈連續三個交易日無3.9

難為師母同佢捱貴租呀陰公

是愛啊哈利

中國打擊虛擬貨幣 封殺海外交易平台

據大陸網站早前報導，中國人民銀行等部門發布公告，叫停所有發行虛擬貨幣的融資活動，同時要求所有虛擬貨幣交易所於去年 9 月 30 日前，停止在中國的所有交易活動。但這些虛擬貨幣公司轉移到香港或日本運作，令有大批民眾透過這些虛擬貨幣公司進行交易，有消息指有關方面將更嚴厲切斷民眾與這些境外虛擬貨幣公司的聯繫。

媒體報道，在去年 9 月有關的「清理整治」行動效果明顯，以人民幣結算的虛擬貨幣交易量大跌。然而，虛擬貨幣相關交易亦非從此在大陸絕跡。據報導，自大陸虛擬貨幣交易所關閉後，用戶紛紛轉以境外交易所及以場外交易方式進行買賣。當中不少公司是來自香港與日本。據《南華早報》消息表示，百度及微博等搜索引擎亦封鎖了有關虛擬貨幣公司的宣傳廣告連結，輸入關鍵字後，只會顯示技術性文章的連結。反映中國政府對虛擬貨幣的監控將會更嚴密。

據《金融時報》報道指出，中國政府對虛擬貨幣持續嚴格監管，更透過官媒針對多次抨擊虛擬貨幣。而近日，央行營業管理部更發出通知，禁止大陸企業提供虛擬貨幣交易服務，並防止用戶透過不同管道進行虛擬貨幣交易。

\|/上香

屌⋯

均輸條黑西買牛攬炒

聽朝焗住高J

歐洲都好腰力

好驚爺閪聽日賴屎

賴唔緊要
朝早忍多半個鐘屎俾我平call就得

無
膽
匪
類

柒頭

上證好多次重上3450以上收
證明3450係幾重要既位置

P 兄番多d 黎啦

會呀
仲記得我

當然，你同另一個師兄個名咁似

邊個

有另一個師兄叫Marcelo_Vieira

冚家剷望吓個倉仲有1886利潤，扣晒以前贏落嘅當50個開始，挑佢老味以為沈到我輸錢

無
恥
之
徒

兩兄弟?

唔係啦

樓王竟然都成個一月白do

175嗰幾隻輸咗幾千，再跌咗幾日，有啲賬面損失唔少，如果唔係1776幫手贏返皮幾，要入肉

師父個仆街冚家剷

師傅有借有還上等人黎

我計劃係平均執到2皮一個月，本年有15皮利潤即滿意，睇嚟咁上下出咁啲貨玩一注獨贏轟晒落去先得

小心風險
師父條仆街最近好閪惡
惡撚過華秀隻狗

連樓王都入左肉，突然間有種願諒左自己既安慰

我一月尾唔小心做衰嘢
想學量子daytrade
睇錯邊
又係白do左

笑到最後：「沈判日」自救攻略 - 高明

美股跌666點，夜期及黑期顯示，星期一港股好大機會都會跌600點以上，高明今年剛開牛證即遇打靶，即使只係騰出部份閒錢買，面對「沈判日」，亦都覺心情沉重。不過，「沈判日」跌600點已成定局，持貨者只有兩個選擇：打一半定打晒？總之，唔啱就要打。
可能會有人話：強勢股、有業績可以長坐。但高明唔認同，保持彈出彈入，先係應付癲市嘅最佳方法。
畢菲特式長坐可以帶嚟豐厚財富，前題係你要係畢菲特。事實上，畢菲特同拍檔芒格所用嘅係經過改良嘅價值投資，唔單止要接觸管理層，更加會自行或派員入董事會，了解盤數，即係話佢哋得到嘅資訊，同一般投資者不同。萬一旗下公司股價大跌，一個電話叫經理交盤數上嚟，一睇，現價嚴重低於公司價值，即刻打電話叫盤房掃貨。一般投資者就冇呢個優勢。所以，如果想長坐一隻股票，要考慮兩個問題：一、自己有冇強勁嘅現金流；二、可否一個電話打畀公司經理問佢要盤數。是但一個問題答案係YES，歡迎長坐，如果兩條都係NO，咁就至少有部份股份要彈出彈入。
無故一出一入，可能會被人覺得好多餘、驚死、怕跌，但今次牛市強勢股狂升，買入明顯係跟癲，冇人知道幾時癲完，可能今次已經癲完，亦可能唔係。信自己主觀判斷，不如信市場，價格係一般街客惟一得到嘅即時資訊，買騰訊（700）、平保（2318）之類嘅股，係因為佢升；倒返轉，如果佢跌，就要沽。寧願出現升勢再買過。
呢個方法稱之為：「唔啱就要打」。寧願付出使費俾經紀、寧願一買一賣可能蝕差價，只係計一次可能係好笨，但呢招目的不爭朝夕，而係在於大牛市完結時，有沽貨嘅習慣，唔會一直揸到落熊市。買股票，唔啱，真係要打。

高明

本欄逢周一刊出

無名鼠輩
借 “沈判日” 三個字出風頭抽水上位

越嚟越多呢類二打六沾師父黑氣光

夜期升緊咼

巴巴盤前-2.5⋯

今晚先飯都無錢食 食麵包算

我覺得應該收爐
而家局勢未明，師父好閪惡
手多多，牛熊正股，都隨時瀨野

猛子兄，認真，收收手先

Tmr咪又係升

agger，學英國皇帝咁，停兩三日先

夜期

一師兄 多謝你 為左逼自己收手
我決定禁番果一半既本出黎 等情況穩定再算

已為沈門改名

即係要我重新記住姐

輕燈

道期插

市底超勁

5000 蚊過夜牛試下手氣

再沈判

Agger,真係無身手唔識睇真係唔好手痕，佢根本兩邊劈緊友

融巴

299牛諗住試下咋

由佢哋啦量子，話佢哋無用，唔瀨過嘢唔知死

白粉你唔試吓

朱律有無聽日盤前攻略？

如果聽日都跌唔落，老散就更加”肯定”317係鐵底，咁大戶先有力炒高，直至有一日老散心雄不問價接貨先放煙花散水向下炒。

以上純屬斷9估

有即場唔玩去段估，不如買波好撚過啦

而家靠邊站算

320應該有排磨

聽日升wor

竟然咁多勇士過夜 仲要係牛

講返823果啲息口敏感股
主要問題係業務唔會有突破性增長
收入穩定增加
咁樣股價就主要由利息決定 (Dividend model or DCF)
而唔似700果啲睇PE咁

依家分析823 越黎越似睇bond
都係食interest rate risk

等俾人打靶
利申: 有小牛

今日知爆po，啱啱回家，唔該朱仔客串

學緊
即場即係買牛熊，期指？

今晚應該又有山水畫睇

人稱「沈大師」的訊匯證券行政總裁沈振盈（圖），大談對強積金部署。他指出強積金不能像股票般短線交易，必須以「大周期」看待，「好似依家個股市咁，有風險，但你唔知幾時轉角，所以我去年分2至3次轉走去保本基金。」

沈大師回憶當年2007年時，恒指到25000點，沈大師將股票基金逐步轉倉，並不再供股票基金。金融海嘯發生前後，股市反覆向下，「我喺16,000點開始供股票基金，等佢一路跌，一路供平均價，同埋慢慢增持股票基金」，到去年，牛市開始見頂，他逐步將股票基金轉倉，並只供保本基金。

現在，沈大師等待下一個金融海嘯出現，「跌得深，見股災，我就重新再供股票基金，再轉返錢入去，咁就可分階段掌握個周期」。

究竟這個策略，為沈大師帶來多少回報？他坦言未有特別統計，「我轉過工，又轉過倉，我計唔到條數啊。」哪是否已經是百萬大戶？「過架，過架，講個周期咋嘛，我又唔係頻密trade，2000年到依家兩個大周期，只要你唔輸，你低位又有買，基本上實贏，我sure我過百萬，但實數冇計啊。」

沈大師指自己忘記了多年來供款成本多少，「僱主、僱員總共供2,000蚊，之後2,500蚊、3,000蚊，我唔記得咁多喇，轉工時又冇供幾個月，總之粗略過百萬，我唔記得賺幾多喇」。

今年沈大師有甚麼強積金投資小tips？沈大師獻出兩大秘技，「我哋平均入市法，精髓係供落唔供上，因為你供上去平均成本高；第二，你可以好似金字塔咁，股市一路上，一路減持去保本基金。」

「總括而言，1月份賺嘅冇我份，但因為我掌握到嘅周期，輸嘅亦都冇份輸。」

telegram gp 無左？

靠邊站

個市真係好古怪
等新年之後先算啦

師父舊年二月已經將老本轉晒去保本保守嘅基金，舊年有冇1%收益成問題喎?

買bond既話肯定係蝕

樓王唔好禁應啦
一間聽日又沈過

舊年我哋經常講師父嘅mpf有顧主嗰份，輸老細嘅冇問題

23994 就轉左啦

師父逢高加沽左成年都仲健在就知佢個底有幾深啦

道期會v既！

學緊就更加唔好亂買啦！

夜期會v既！

幾時話佢錯，我不嬲都話佢啱

無

通常d輸錢賭鬼最叻話「唔記得」、「無計過」

冇撚有錯
係市場既錯！

不客氣

屌又要追

tbb新聞之前話0.1%

大師開講】強積金資產逾百萬 沈大師：我捉到「大周期」

徒兒對師父心服口服倉服

比啲掙扎 聽日扯爆恒指

星期五晚道跌左6舊，今晚俾少少面升返1舊唔過份丫

cfu 5萬億 0.1%都掟死我地

沒亂買啊，淨係夠膽買啲內銀正股

而家一路睇依度一路學

咁搞法都話份老強過百個，原因不明

師傅中大畢業，梗係勁

你班友仔要好好檢討、包括我，日炒夜炒都贏唔到師父份mpf，係咪要反省吓點解咁廢?

邊個舊年個倉、mpf有一球吖? 仲要師父中間冇嘢撈食老綜食老本，讓單手都贏我哋

無人講過師父供5%
師父可能用一半人工放強積金

係啦我想喊

有無人發現近排師父唔俾阻力位
走左去俾支持位

師父真係最接近神的男人

道期跌緊舊幾
低水2幾點近3百點喎

肥佬有2日比人夾得好應，縮摃先

師父之所以無敵既精髓

18000點我打鑼叫你地買啦

做左幾年野
啱啱先6位數

師父

師父唔好再出g持位，會死人嫁

即係師傅確認個升勢了

歐洲嗰邊啲數據唔差，股市嘅嘢短期真係同實體經濟冇關嘅

歐元區1月綜合PMI終值創近12年最高 (17:03)

【東網專訊】多國公布服務業及綜合採購經理人指數(PMI)數據。歐元區1月服務業PMI終值報58，為2007年8月以來新高。1月綜合PMI終值為58.8，為2006年6月以來高位。兩數據均好過預期及初值。

另外，德國1月服務業PMI終值57.3，綜合PMI終值59，勝預期。

法國1月服務業PMI終值59.2，預期為59.3，初值59.3；1月綜合PMI終值59.6，亦略差過預期及初值的59.7。

意大利1月服務業PMI報57.7，為10年半新高，預期55.9；1月綜合PMI為59，預期為57.4。

道期跌3舊 大家又要坐穩

好大浪

VIX 升左5.32

唔洗諗，佢肯撚定繼續

都唔知跌乜鳩

夜期 又要jump了

阿爺頂到恆係日頭，老美插到暈係夜晚，chok 到想嘔

好似師傅話齋，壞嘅當好嘅炒，好嘅當壞嘅炒，扭曲

仲賣去邊度吸血？

跌師傅

唔好睇小國家隊

送舊迎新

希望係
有啲山雨欲來既感覺

就嚟攞錢派利是啦

好似消息話上強國買場做，如果真，長揸嘅話個維修費各種費同稅率要認真研究吓

因為已經唔係本地reits，我個人嚟講，強國reits睇唔到唔太明白盡量唔玩

師父話明新年前都唔會好日子過

噢，今日仲撈咗口

個市會唔會今日引牛 聽日劏牛呢

無人會知，好淡爭持

係呀 想入谷聽下冧把都唔得
點解

強國場唔會買太多好似係

美帝又插返落去

美匯上升, 我屌

想入谷睇表演都唔得

講真波幅市唔好過夜，睇準阻力支持位一樣有飯食

所以咪話宜家牛熊過夜等於賭命

可能先殺重貨牛再殺重貨熊，通殺

聽日真係未必屌得住了

傳聞啫，吸血鬼將啲唔得嘅場出貨，不過仲有好多未甩到身嘅，有部份起死回生

例如沙田禾輋邨個場，以前死場嚟，後嚟沙田新城市廣場實在太多自由行，本地人走晒去呢度

不過有啲舖都係做唔住，例如百佳定惠康個位，執咗好幾次，之前試過吉舖𠻹

屯門個H.A.N.D.S易咗手叫賣到好價錢，呢個又係唔得嘅場，另一個係上水火車站行過屋邨嗰個

除咗食店，基本上冇人咁滯，屯門富泰邨嗰個都係一般，餐廳都執過幾間

老老豆豆佢唔係太古B嗰類做高檔嘢，唔受網購影響，呢樣要諗諗租金會唔會扯得起?

支那場佔佢資產好少部分
香港越來越難搵舊場翻新 做下副業
下半年個旺角700大場開幕 可以沖喜下同幫間公司響朵
呢隻野用月供策略算
暫時唔識搵大手入嘅時機同價位
最緊要keep到年年加派息
咁就有信心繼續供落去

多謝樓王分析

聽日可唔可以重演今日既奇蹟呢
同埋師傅沈撚完我健康未
d 燒又高番⋯

同意

收皮啦你沈鳩頭，過百萬，你瞓撚醒未呀

下期建議標題：師父捕捉到市場大周期，弟子捕捉到師父大春袋同細賓周

師兄講得啱，多謝你

厚面皮厚撚到呢。不知廉恥

多飲水，早休息，咪打丁啦咁

明日又沈過

夜期！

無打啦，凍到咁⋯

823嘅策略係引入多啲食店，對應網購嘅沖擊(hktvmall潛在威脅嚟嘅)，

但冇可能全場8成做食店，咁最後鬥劈價總會有啲做唔住，想加租都難

沈判日2.0

沈振型 = 無恥

朱巴會不會諗住試中醫?
我星期四吹完風病了, 星期六飲了兩劑中藥好好多

肥佬唔是第一日，面皮厚過地殼

性交轉運後發燒？

食埋而家d 藥睇下點先

正解

無性交呀⋯

好好保重呀朱仔，沈門靠你

Goog盤前又跌20，我唔願做人喇

其實不止wiki, 仲有好多網購興起緊, 士多網都個競爭對手

費子兄all in 美股都未出聲

天崩了

股joy了

個人用過最保守既model計
目前吸血鬼最少值40-45蚊

有丁的女仔，約一個有丁的男仔，約戰格劍

希望佢嘅業績繼續有增長啦

美股又想點

沈門真係

同你講佢又針囉

人妖，不了

我見hktvmall會設個街舖擺啲demo貨，擺一條友教啲C9、阿叔、阿婆咁用apps買嘢

呢招好殺食吓，佢喺屯門雅都商場面對街市開咗個舖，目測越嚟越多去完街市嘅C9、阿婆行入去

我諗長期落嚟會吸到一班客，不過檔嘢未做到收支平衡，現價太重注就似乎唔太適合，始終係買未來故事

大師兄行開下就咁

針開有條路

夜期抝腰

This

等美國佬開市咪又係跟住含

開埋美市先講

咁佢可以轉型改資產比例嘅，車位多啲，買入寫字樓類別咁，要睇管理嗰班人點做

真係冇嘢收購咪回購股份銷股，即等如增加派息，流通股少咗，就算冇增長，派息都會增加

走咗啲死場亦可慳返維修管理費咁

太陽一落山，沈門就淫亂起來，瀰漫香濃燒魷魚般的精味

wiki做生意不嬲都醒目，我唔擔心佢，係驚阿爺見佢坐大又走去分佢一杯姐

原來新界區發展到咁, 港島區見得最多也是佢d貨車
好耐之前泊過架van在地鐵站出口附近吸引d師奶, 阿婆過去, 買不知幾錢有拆扣咁

嘩！嘩！嘩！

咁好腰，睇嚟好友未認輸喎

今早驚死平手走左過夜939牛，收市計食少左24格

乜燒魷魚係咁味既咩

唔洗奶已經好好

我隻q 牛食少左50 格

挑！挾出嚟既！

我都早咗平，唔驚呀聽日仲有機

美股又沈判 咩事

師兄咁好身手，無嘢啦

真係好想打鑊你
食咗三十幾格仲要咁

夜期低水2百幾
聽日開市咪又一樣跌

人類需要希望

希望有啦

人類唔需要希望，係要面對事實
師父又贏

沈門滿希望，唔洗四圍撞

請不要消失希望，夜場還是有星光

佢做得大 盤野唔憂無人買
之後佢又拎舊錢搞其他新意思

美匯升金價都升?

夜期轉燈我屌

反擊的狼煙

唔通強國資金要夾爆鬼佬資金?

BTC又跌成千蚊，好精彩

黎個反手抽擊 抽爆師父春袋

牛熊輪都叫有正股back，btc 乜q 都唔係，憑乜炒上去

師父捕捉到市場大周期
弟子捕捉到師父細春袋
反攻

今日大堆資金入咗，緊係搏彈上去走貨，壞消息消化咗，大魔減持完，如果我今日唔係唔得閒會追入嘅

呢隻唔係差嘅股票，唔等嘅話彈上去走貨

韓仔大學生廿歲，輸btn，自殺

抆住師父條袋毛滑浪

細過納米嘅袋

已經進入有波幅冇升幅階段，至於會唔會落到1000又彈上19000呢，我個人認為可一不可再

神話永遠唔會有2次，1000撈底會見20機會較高，打庄嘅可以玩第二樣，係咪?

我或者估錯唔定嘅

跟隨股神步伐應該唔會死錯人

股神係現有遊戲規則的既得利益者
今冷講野都或有私心
不過純以炒作角度，上面一堆蟹貨
嗰庄既成本據說又超低⋯⋯

有生之年能夠見證一次鬱金香狂熱都算萬幸

呢樣嘢絕對冇得用內在價值分析，所謂黑市交易從來冇數據冇規模唔知邊啲人用過，我極度懷疑庄家傳出嚟嘅

本質上係解數學題，冇生產過任何嘢，冇工業用途，冇欣賞價值，如果我早啲去搞清楚沽期貨唔嫌麻煩

應該贏唔少了，依家冇入場就算，反正贏唔贏對我冇關係

老實貨幣係國力延伸，邊係咁簡單揾啲0101就做到吖

鬱金香
南海
比特幣

阿寶嘅名言，永遠無錯 ...

對於哩樣野，我理解係冇人阻佢，搞得起既話，就會好撚好撚勁

但問題係依家全世界政府都禁止用佢咁濟

股神咁嘅年紀同身家，我唔信有乜私心，唔需要，就當乜coin係真變未來貨幣，佢都死咗

投資喺blockchain真實應用嘅公司，唔係bitcoin，凡要賺錢必須解決到人嘅難題，呢類coin唔似

股神都係Goldman 股東，而且一向十分愛國
哩單野搞得起會動搖美元地位
我認小人之心

我都有睇過zstore,無搞錯佢係個富家子弟搞既
zstore就啲貨特別啲，不過都貴過wiki
Wiki做得成功既係佢target左個啲收工好夜/屋企離超市好遠既人，同埋佢賣既係食物鮮貨，淘寶係取代不了
我身邊好多人都話佢送村屋好方便

吸血鬼我好期待佢拎舊錢黎做乜
商場既吸引力的確慢慢降低，但係約朋友食飯，屋企人行街始終都係我地既習慣 短期難啲改變

Wiki成功令我變了個廢人
㩒下電話落order, 返到屋企陪下主仔就等收貨, 懶到連廁紙杯麵都直接在HKTVmall買

冇軍隊支援嘅貨幣永遠唔可以成為貨幣，一個美元區代表一個軍事力量，利益集團，歐元出現係對付美元霸權地位

結果都係挑戰唔到，bitcoin絕無可能，信用制度建基於政治體制同軍事力量，大宗商品掛鈎，小政權要選擇靠邊

美元之所以成為世界貨幣，建立喺軍事力量同佢本身嘅政治體制，有能力打擊全球敵對國家損害美元區嘅利益

冥幣一直想取代美元，或平起平坐，唔得，就算之前搞啲小動作同俄佬互換貨幣交易，都冇用，掛鈎唔到大宗商品

體制唔得軍力唔足夠保護貿易伙伴，比鑄幣稅佢托柒?

蒙代爾講過歐元難取代美元，因為欠缺一支超強軍隊，佢係歐元之父，今日睇嚟啱嘅

聽日又插過
師父又贏

無力回天

師父又然

夜期都算硬淨喎

低水三百幾

仲未跌三位數都算係咁

唔見左一舊啦

當我無講過

老美越跌越有

個頭好痛，有咩都係瞓醒先算

Molamola
判判日2.0

希望見到 435 $5.0，808 $3.0

老美兩日跌成千點

700 adr

師父話跌到幾多就幾多

不過無可否認，自從玩完QE之後，紙幣嘅信用大減，印度佬一夜換晒新紙幣，委內瑞拉無故狂貶值，多數人傾向購買資產

對抗合法打劫，窮人就慘，冇辦法將手中嘅貨幣保持購買力，再玩多幾鑊呢啲嘢，最終動搖體制，或有日推倒從來

就睇忍耐力去到幾時

華爾街大鱷+黑鬼奧巴馬打開咗潘多拉盒子，再唔能夠回頭

腦魔cc 台又蒲頭

V

有支陽燭仔睇下都收貨

長期喺CC台㗎佢

SHUM判週INCOMING

佢D運費唔貴？

買滿三百免運費呀

D日用品會唔會貴過落街買？？

老美一開 夜期就chok到仆街

納DEE

老美係咪想拗腰？

衝緊上黎

似係
沈判不再

其實根本無大跌市既理由

美帝好腰力

多得爺爺炒熱個氣氛

準備轉燈

習大大是我心中的紅太陽

師父今日究竟係得戚定唔得戚

熊軍又進攻

我唔玩啦 比番D錢我得唔得

有淡友先會有好友既存在
冇佢地沽又點會有貨買呢

11點前都ok嘅，下晝就潛咗水
可能去咗好遠嘅地方了

老美就算補唔到裂口，收陽燭聽日都仲有得玩

咪一早886左囉鳩頭

VIP 250免運費
雖然定價有時貴過超市, 但計埋回贈其實差不多

幾十點對爺閪黎講小菜一碟

唔講咁多
師傅一定係33,484 put落到31,712食黎辦年貨
千七點波幅全宇宙得佢一個食到

師父嘅能力天下無雙

可惜母親大人唔鐘意用電子野

轉燈！啪啪啪
轉燈！啪啪啪

邊有可能調整一日就算數

今日港股通淨廿幾億用額就知國家隊既威力

Gamel師兄熄不過千理論

★沈振盈：一向都知道連登上有人「搞」他.......

搞你？搞你老豆，收皮啦屎忽鬼

見紅撚晒訓左訓醒 嘩

呢樣關基butt師兄事，我開始懷疑佢就係英國皇帝

黃國英：有出有入 選股更靈活

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，港股絕對守得比預期好，可是大家都已經清楚明白恒指短期頂部的位置，又很擔心債息上升，短期之內不會忽然間又一片光明。自己持倉水平太高之下，於是就把握機會減持，增加防守力便算。

上周五債息上升的頭條太搶眼，富國銀行(WFC)被罰的消息相對上被香港人忽視。由於加強監管，和一向預期放寬的方向背道而馳，所以金融股在上周五尾市大跌，道指至少因此跌多了兩百點。

面對這種環境，便需要個人去判斷，信放寬的方向不變，富國只是特殊案例，抑或已經玩完。自己相信是前者，但閣下要信後者也無可厚非，正正是各人不同想法，市場才有買有沽。

不想增加整體持倉量，又想趁低吸納美國金融股，於是就需要進行換股活動。自己主要是揀A股及港股裏面一些相對比較強的中型股來套現，雖然守得好可能有後着，但以相對值博率而言，應該是美國金融股較高。

投資者總不能是購物狂，認定美國金融股吸引，就無奈要有其他股票需要犧牲。這種一出一入的方法，其實不妨多加利用，會確保組合不致太散，亦保留最有信念的一批。正如皇馬成隊球星，出場只得十一個人，作為教練，就惟有有所取捨。

人同此心，所以上周五晚當金融股忽然失守，其他板塊亦一併向下，加上當時氣氛差，便出現一個火燒連營的現象。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

main pt is lo more post

【風水測市】港股月底有凶日！狗年邊個生肖有財運？

周日(2月4日)立春，象徵春天來臨，傳統上新的一年已來臨了！若根據農曆曆法，2月16日是狗年大年初一，以中國文化角度出發，狗年港股又會怎樣？

中信里昂證券發表第24屆風水指數，以純風水角度為今年香港股市及樓市把脈。該行指，「狗」代表職責與忠誠，亦為防禦及保護的標誌，預計熱情的土狗跳出狗窩，把火雞趕回雞舍，整年會將恒指推上高位！

若以術數預測，在絕妙的開局後，獵犬於3月或要跌一跤，恒指轉而下跌。從那時開始到夏季，市場追着獵犬尾巴下跌，之後才重回正軌，下半年再穩步上漲，至年底恒指棲於高位，料能為投資者帶來豐厚回報。

選股方面，土狗會給「木」相關行業帶來繁榮，行業方面堅守醫藥及消費；電訊、互聯網、科技及公用事業亦不俗；至於交通運輸到10月才能有斬獲。

至於樓市，有意置業者宜留意若住宅位於正西，需尖銳晶體抵禦煞氣。今年正中最宜居，若想收穫全部正能量，就需要氣流。求婚的話就應朝西北走，因愛情之星居於此。

【投資者必要留意「吉凶日」】

風水指數包含「吉凶日」，投資者務要留意本文附圖，因準繩度近7成！下一個「凶日」是2月27日(星期二)；「吉日」則為2月28日(星期三)。

狗年吉日

2月28日；3月7日；4月19日；5月2日；6月8日；7月5日；8月24、30日；9月10日、10月3日；11月16日；12月11、18日；2019年1月4、17、30日(本文附圖)

狗年凶日

2月27日；3月12、21、24日；6月19日；7月3、16、26日；8月10日；9月18日；10月23日；11月26日；12月20日(本文附圖)

【邊個生肖投資有運行？】

從生肖來看，今年狗、兔、猴大吉大利；鼠、豬、蛇桃花旺盛；猴與羊適合旅行；馬與虎今年運程不算最佳，但肯定不是最差；雞、牛、龍宜謹慎，警惕煞氣來襲。

【風水指數可靠嗎？】

●回顧2017年，中信里昂證券發表第23屆風水指數，預測雞年五行屬火，恒指2至4月較為淡靜，5至7月會迎來升市，並於7、8月(7月7日至8月6日)「皇冠見頂」，其後轉趨波動，雞年最後期會偏軟，惟全年依然有望錄得升幅。

「吉凶日」共有29日，18日「貼中」，準繩度62%。

準繩度可謂一半一半啦！雖然雞年直至2018年2月15日，但無論怎樣，恒指全個雞年一定錄得升幅。

●2016年又怎樣？

2016年更厲害！中信里昂當年的風手指數「吉凶日」準確預測6月24日是「凶日」，英國果然於當日公布「脫歐」，拖累恒指曾瀉約1,200點！當年該行預測，由於流動性趨緊及美國候任總統特朗普或挑起中美貿易糾紛等，港股走勢會「上半年弱，下半年強」。

「吉凶日」共有20日，由於其中3日為股市假期，實際「吉凶日」為17日，12日「貼中」，準繩度70%。

準繩度有參考價值！

黑旋風腦魔加鳩頭燈神師父
我無眼睇
靠邊站

萬里長城長又長

最先喺連登開壇嘅係基師兄
後來成功召喚大師兄

又跌過

師父終於都識分連登仔同高登仔

我知錯啦師父

徒兒知錯

CFU呢幾日D show錢同採訪酬勞賺到盤滿缽滿

cfu

過往，不少網民視大師為「反向指標」，戲稱為「沈判」。有部分連登討論區的用戶更聲言會「付諸行動」，當大師看淡，他們就會買升，反之亦然。

宜家啲人好大膽

大師唔好嬲

師父 道指又夾
明明升返架

魯七

道指會唔會太廢, 美國妹而家仲衰過港女

Molamola

扑暈自己算啦

點止聲言

Dl

諗住個勢咁強 早走左D 三倍沽道指
點知
仆街

除咗講恭喜我都唔知講咩好

慈愛的師父！
求你垂憐我們！

贊美師父晚禱文

光榮的師父，
今晚我看著道指贊頌你，
感謝你今天賜給我的淡福。

師父的聖淡，聖沽及聖熊，請保護我；
保佑我的淡倉一夜平安。

贊頌一切淡倉之源的師父。
世上一切做淡物，請贊頌師父。

沈門。

垃圾美股

多謝Ｇ師兄

我個PLUS500美股模擬倉,ALL IN左PUT道期升左十倍

垃圾老美 屌

道指係唔係ON9

25000都唔知守唔守到

呀爺仲托到幾多,道指咁樣跌法

瀉撚到

藍斯點解要入三球咁多

又要跳多次ifc

痴線

仆街啦今次..

有預謀咁沽空?

呢個勢有冇得似琴日,開市暴瀉,執牛屍

你永遠不知道

咁搞法牙爺頂得幾多次

我愛共產黨

暴力托市得唔得

要求爺西入市

老美

抽番上去收市啦

好耐無見

依排點呀

老美插撚到⋯
唔睇了

抽左野之後再次插落去

我模擬倉賺到盤滿砵滿,但我實際個倉蝕到狗咁

奶左幾多

又600

爽死

係德國好可憐
嘩屌
聽日港股又一棍

聽日又沈判

800點

聽日又fatfat豬

900都黎緊啦

真係完全無反抗力

9百左

人在美國 睇得不知幾刺激
大家準備好高山低谷

cls

free fall中

1000

一千都黎緊頭啦老細

跌9舊
聽日八港女仆街喇

1000...

哇

聽日沈判

穿一千

唔知會幾深呢

黑期跌千二點

道指-1600

聽日仆街了...

好撚恐怖

人踩人

真。閃崩 屌那媽一分鐘幾百點

千六點

好彩空倉
大家又要捱狼牙棒了

要同牛仔講再見

雖則我細股但都走唔甩了

急升返
過山車

又掃上去

個心嚇到離一離

跌到咁 無用啦

揸正股都覺得用痛...

終極沈判日

彈番-1000內

聽日又有得食粉絲肥牛煲

好似有人玩爆倉

最多跌1500 點，反彈番到跌1000

最後多1600啦

急到 閃崩

跌8百幾

岩岩有超大戶被大規模斬倉?幾分鐘-700左右插落去-1600,幾分鐘又彈番上黎-800

vix 快30了

又黎了 ?

咁落去港股會唔會黎個種族滅絕計劃

師父

沈判無分國界

爺閪都幫唔到手了

Free fall 無brake

聽日上證升咪唔洗死得咁慘...

逃唔過開市果棍啦

聽日似低開中間抽上再收day low

我得正股
你啲牛好近？

今次要靠阿爺了

幾千蚊牛仔

哩鑊係咪純粹調整震倉咁簡單⋯⋯
老美係到自製金融危機

開市斬左先啦
最多中間有得升先短炒⋯
用昨日爺閪表現去估今日好危險

索羅斯VS特朗普

侵仔仲唔打去聯儲局到放水俾WFC

有得斬先算
幾千蚊牛仔

北水托市托唔得耐同力度有限，一托唔掂反噬個力度會仲恐怖，一斬大戶倉就好似頭先道指freefall跌1600點咁，到有承托先反陣番上去，到時d 牛就全部拜拜啦。

又落番去

Tmr rip

反彈番跌嘅50-60%就又繼續落

過到初一過唔到十五

好精彩

今個月3萬都穿

其實無真係大跌過
利申:炒左好多轉熊了

ADR跌900點
港股想停開幾多???

估下道指跌多過定少過1000算啦

今晚沈門好多人冇瞓

定係瞓唔著

原來同轟輸條撚樣同船

等收錢訓唔著

訓醒見轉燈 原來已經係dh

真心冇眼睇

訓把啦 希望有奇蹟發生

巴打揸緊貨?

留名等睇聽日全部財經新聞講破單日點數紀錄，跌多過1000收都咪話唔震撼

幾千蚊牛仔
預左打把

認同

C_ _ _ _

有啲期待又好撚驚
我隻1137點算好
訓了，9:28起床

玩撚完，黑期30700都穿埋

兩千都黎緊頭

好似有沈門兄弟開會無放牛

願牛民平安離去早登天國

但點樣跌1700點
幾隻大藍籌當跟美市adr都係跌1-3%咋嘛
建行仲要升

咁岩見到

沈門著得靚靚仔仔迎接聽日啦

囉 老美

大師兄全身而退果然係啱既

屌，嚇撚到以為自己眼花

要啦

要出沈判日(2)啦

對比一陣
琴日唔係咩事

一股不留，全身而退。
巴菲特恐懼。

索羅斯也問，收徒弟嗎

尋日解散TG 預視滅門

呀爺自身難保架啦

訓陣先

聽日應該係全港近年射波率最高嘅一日，同時又會好多人請食飯

尾市放左3張恆lp
得返5張國lp
慘得過我？

清倉

大師兄，支持圖要面世未

師父特登唔出3點9

侵侵

點頂

美帝兩日跌左全個月有多升幅 好撚恐怖

一分鐘崩盤

美帝大沈判做乜咁癲?

轉頭到港女啦

琴日手多撈左call

滅門

滅門危機

阿爺顧住自己先啦

你同師父同船咪無事囉

啲熊仔係咪去哂準備睇樓

冇跟開美股，但真係冇理由，係咪又係program trading 出錯?

又program

嚟香港沽

87年嗰次就係，Perl寫嘅交易program出錯，引發全球股災，依家只不過由用Perl轉為Python寫之嘛

本質上冇分別

又要召喚呀寶

師父好波 早著先機 料事如神

含球產

鳩頭句農曆年前安全中到應

睇唔透老美

考驗港女既時候

一直都話師父講野係早半年
真係啱啱好

不要美國的民主自由，只要中國的共產主義

因為市場好所以搞到全球股災，美國佬正仆街

黑起上嚟連部notebook都打柴，依家要用太座後備notebook

任佢地up

支持位就支持唔住
阻力位就破

包定都得
每條頭髮都包埋

真㗎，正想開新po，部windows寫住cant found operating system，硬碟死咗，熄電掣之後著唔返𠻹

我仲有部Linux notebook嘅，不過用唔到股票軟件

又要去多次ifc

費師兄唔見咗人

仆街了...

真係睇唔透老美咩事

真係針得

美帝累事啊

師父早講咗係虛耗性上升

好重倉咩

IG -1440

最驫 驫驫幫你追數

Dow

比師父夾爆春袋

呢次我都要入肉，今日唔使睇，捱到業績期睇吓點

樓王都係面果浸姐

上香\|/
一起身老美無左成千點
阿爺頂唔頂得住架？

究竟咩事 ...

有事離開左香港幾日
插到咁

債市見

沈大師一股不留

師父依家個樣

我有冇睇錯？
Dow跌1000點

個個都話有阿爺唔會跌
唯獨大師睇穿美股大跌影響港股

最勁連24000都穿

一起身以為自己眼花...

今次仆街了

CLS 沈判日

期指期權冇清倉...估唔到老美咁玩野

大師一股不留是咪預知有今日

隻牛仲有1000點打靶，係咪玩完？

最驫 驫驫

31200？ 應該都

玩完了玩完了

痴撚線 起身果下都望望有冇睇錯 瞓之前明明想轉燈 睇下今日試唔試到個溶斷機制

機會好微

我以為跌百幾點...

12點訓醒見到轉燈
一路睇一路插

molamola

就死

G師兄睇嚟317今日挨唔住喇

已開新一期接受沈判

沈陣營第一百零二期 － 師父一開口，淡倉唔使走

我講左好多次
主題好邪門。。。。又中

師父扑中股災

道指吹千鳩幾點on撚鳩

大師兄

樣子

師父今次真係嬲鳩，取得全面勝利，沈門要仆街了

之前班仆街又吹奏最短時間升1000點，而家兩日唔見兩千點

最正就係睇住尋日無厘頭買起港股0既北水要輸錢了

美股可能玩完了，師父戰勝Trump啦

mola mola mola

沈判日後之大沈判

已經冇命打大佬

如果今晚再多支大陰。。。。。

今次只係中國經濟戰打贏美帝 係戰略勝利
香港無事既

真係股災？

陣間9點睇下見唔見到師父上77台望下個意氣風發個樣

如果滅門，要靠大師兄同朱仔重振沈門喇，再見了

熊軍全面進場

安心上路

9點出實戰
9點半出午間
9點9出3.9
12點再出午門
3.9準時出3.9

師父今次威威所以要出多幾次

最多咪熊市,最緊要賭場仲開.

今日3.9佢點會準時，直頭提早到3.3出

大師兄d熊

無天理呀，淨買一邊中一次就攞晒彩

大師兄 d熊fat fat

一日出番晒之前無出既3.9

袋底搵番出黎

道期綠燈

日本仔熔斷

08:01 日本內地創業板東京證交所MOTHERS指數期貨觸發熔斷機制。

今鋪上證港股無輸就真係習大經濟領導全球

08:04 日經平均指數跌幅擴大至3.4%。日本東證指數跌幅擴大至3.2%。

跌左千鳩幾點升果百幾有撚用

正想講
無一半都無用

師傅密密接
Tbb 財經台 full week
蘋果專訪 上財經頭條
3點9， 變每日3個鐘9個字訓話

阻力圖數據版

琴日收市聽朱律講買熊，今次咩都返哂黎
朱律一開post老美即賴屎

港股個半鐘後會比人屠城

包頭保平安

熔斷會點? 我真係怕跌到個期指倉負曬錢

8.9 沈大師 播到3.9 開始吹噓點解一直叫人避
一路播一路夾上去

一通渣打準備熔斷

9點係唔會走到人

今日得期權同輪唔洗輸爆廠

雞仔注咋喎。
這

好擔心費師兄

噚日唔見晒啲口號已經覺得唔妥，頂住呀

師父真係準撚到...
今舖玩大左槓桿搞到起碼3個月白做...屌你老母

到底係爆升前既調整，定真係轉勢呢

英國王出來講兩句啦

股災啦

睇下女算啦
無心情了

美股咩事 on99

屌港女屌到反噬

沈振盈：新年前安全

要滅門師傅好感慨！唔可以咁㗎

尋日係逃生門...個個都唔識走, 以為好似之前有強力支持, 唉

好彩 5萬牛 廿萬熊過夜..

日本妹都跌緊一千

日本都跌過千了

本利歸還...

神秘力量

一早話大芋都上連登

不如skip左今日？

沈判全世界

可唔可以即刻黎啲八號風 黑雨

大師兄
師傅又撚狗

無貨喺手咪開市執番d人民幣資產嘅貨囉

世界末日

今日最少1500以上，開市不問價跟師傅沽係唯一保命法門

鳩尾又入嚟鳩叫，吉兆也

Dow Jones stock index hit by record falls

因為失業率低所以驚通漲？因為驚通漲會引致加息？
因為咁所以暴跌？當我lulu 呀？

準備迎接沈判日2.0

AI?

btw 唔通真係加七次息

師傅又贏

我講咩都中.jpg

今日都唔敢亂買貨

請入內堂用茶

篇嘢話因為怕加多過三次息，所以拋售
好消息當壞消息炒

後生仔唔知師傅當年點單手結束牛市，仲唔識死

架妹先走一步

又要食飽d等沈判

任佢up d理由愈黎愈牽強

師傅真正發力了

臨尾閃崩又唔似

鳩頭

我，不嬲信師傅，已經一股不留

不過又咁講，之前炒起嗰陣有d 理由都好鳩

嘩屌

任佢演繹

貼多d救市

阿爺跟沽可能港死得最慘

又有師兄要針了

一陣有奇蹟再貼又如何

擺明要造低個市

又要睇北水食力
無就玩輪玩

仆街了，莫非310牛都要一開波就死？

都唔預有啦

死硬啦

跟師傅就係安全

呢度多唔多師兄弟有過夜牛

按照今日最少跌5%計算，最少1600點啊

幾千蚊近牛

聖獸今日同師父一樣意氣風發

正股倉揸住算，跌得深睇情況溝

Rip

今天再跌就到我針了

咁係咪可以計下數
搵啲遠牛個價位有機低過收返嘅價？

跌千幾點理論上差唔多要補

要補倉

琴日屎忽痕買左兩千蚊

大家準備上路未

呯

5mins left

molamola 唔知吸血鬼又插幾多

如果港女好似道咁跌返去12月頭個位咁，應該係29000個位

買啲熊對沖下

食緊個包準備了

大師兄
你果下清倉買小熊真係好堅

仲有4分鐘...

去IFC賣籌可以致富

佩服

雖然係淡友
希望各師兄都唔好損手爛腳走

同牛仔講再見

最後防綠係30000點

Ready ready!

準備

700 -27蚊

939跌好少

唔敢睇

明白

又好似唔係跌得好誇

垃圾股

無想像中勁

好似比我想像中好少少..只係中資股死得慘啲

大媽護唔到咁多隻

仲有之前唔識死買落個啲1211牛仔

隻牛點都要死

騰牛即打，好玩

身懷利器，殺心頓起

一張都負緊萬九蚊...屌你老母

U盤咋

得咁多咋？
沈鳩頭，我倉位271，打落黎啦，等緊你

揸左幾張

師兄唔好咁串呀 打落黎你倉位真係年底2萬6

G兄你比我搬遠啲先再同師父挑機好無

長揸必勝 多謝G 巴

有錢食煙仔

好多人都咁講 , 話恐慌指數上升, 掛左盤既基金會自動拋售

我未搬啊, G兄手下留情

700 去到420又買得正股 ！

係就好啦

我都係睇定啲先

\|/ 世人應當悔改

即係佢自己到位就集體拋？唔係因為咁on9呀

佢哋越串越好，就係瀨嘢嘅開端

師兄

食埋支煙我地好好上路喇。

呢幾日會唔會落幾次底再拗腰
等好似有鑽石能量底咁
引散戶入市
到農曆年前大戶先開散貨場

我估今日港股唔會中溶斷掛

又係呢科嘢，1987年環球股災一樣

IT狗永遠以為自己寫嘅program完善晒，結果又歷史重演

市場上相類似嘅program太多，一觸發個bug即成股災

琴日咪買唔好過夜

各位安心上路

好痛呀cfu

屌個股尋日跌5%,今日跌8%

佢地賺左理撚得你

IT 狗

唔會真係二萬六掛

的啲IT狗出黎啦

呢個係咪利好消息？

一個bug就冚球鏟

希望今晚老美升返d啦

期指

不如搵人翻譯呢段野比架妹睇...佢地仲係-4.8%

87年股災完第二日已彈返晒上去

唉！好當壞，壞當好

“4多層次呈現出 發”- 從 此次 性的 大， 從-從成都“ ：小 X

cfu然牙

做IT就係狗？咁咩職業先係人？

真係it狗唔會覺得啲嘢冇bug
係叫it狗做嘢班人自以為是啫

IT不是狗
d parameter都係trader set架

唔好亂嚟呀!!!!

如果唔係IT狗 你上撚到lihkg 用撚到電話app買賣股票咩

呢2日跌得太勁,搞到AASTOCK 成日推介左啲打左靶既牛

最撚衰大芋

ｘｃ？？cf⁉c？⁉z？z？x？z？

牛仔88

拆棚了!G9G

師父你點止出名咁簡單

嘩 中石化做乜9

-3.77% 開市繼續跌

Program出錯係大戶壓價收籌藉口
唔好人講就信

搵我

耀才login唔到

同一套路用幾次

死撚晒

或者Python 語言某個模組有bug觸發，依家嘅scripting language都有模組加落去

好多用公用嘅，同Perl一樣，據傳當年就係一個bug引起股災，當然無法證實

看來到我要清倉了

好多c9入執去人踩人

我都等緊3號 本身已經渣住30000股 @12蚊

爺閪都

差16點死唔去

跌10%

頂住呀

Algo trade/HFT 多數係trader dup

都唔知到底係bug 定係啲trader 有心咁 set, 真係得個估字